長文慎入）一個仆街既故事

首先，我想講：我只係一個感情既仆街，人渣。係現今既香港社會，隨處可見。

我只係想係喱度，分享一個仆街既故事。

我係一個小小白領，薪金還可以的。父母自幼雙亡，留落黎既野足夠我係二十歲就買左一個單位自住。但我就因為從小缺乏家人既愛而變得鐘意拍拖，我知我需要一個伴侶。中學畢業之後，女朋友換過不停。

人大左，開始想定落黎，某個活動下認識左我依家既女朋友，小玲。

小玲係一個好好既女仔，有啲小脾氣，但對我無微不至，諸多忍讓。時隔七年，雖然我地之間感情平淡，但我知佢好愛我，我都清楚知道我係愛佢既。結婚又有何不可？踏入三十歲既我，我認定左佢係我最後既伴侶，下一年年中，我地就要結婚了。

但有件事其實我一直收係個心入面，話說，四年前，因為工作既關係，我認識左另一個女仔，采兒。佢性格係一啲好怕醜，唔係好敢認識朋友既人，所以佢一直以黎都冇乜朋友。由細到大都唔鐘意孤獨一人既我，令我有好想保護佢既感覺。

係工作既過程中，我都會主動同佢傾計，閒時約佢出黎玩，因為我想佢知道：就算世界冇人留意到你既存在，都仲有我喱個朋友。

但就因為咁我發覺我鐘意左佢。廢話唔講咁多，總知係一次約會下，我地接吻了。

采兒知道我一直都有女朋友，佢放棄左；而我都從未想放棄過我現任女朋友小玲，我都決定遠離啲佢。

一個月後，采兒佢離職了，同屋企人移民左去英國。之後我地每隔幾個月都會聯絡下，問候下近況。唔知點解我總係覺得佢一直都係自己一個人咁。

日轉星移，時間過得愈黎愈快，下年要結婚既我心入面一直都會掛住采兒。我唔係話想同采兒結婚，但心入面一直都有講唔出既感覺，好想搵佢。但我又唔想再做對唔住小玲既事，儘管佢唔知道喱個人既事，但我都唔想再有咩事會對我地既婚事發生變卦⋯⋯喱個采兒既故事自自然然一直收係我既心底。

如果你問我我愛邊個多啲？我會話，兩個都咁愛。或者你會話我咁樣對小玲好唔公平，所以我先覺得我係一個仆街，人渣。點都好，我會將喱個故事收係心底，將來都會好好做好一個老公既角色，好好補償佢，再一齊過埋下半生。

我知好多巴打入黎可能會講句：too long cant read就走，又或者睇完會留一句問候已故娘親既說話再放低個負評，甚或根本冇人入黎睇我喱個無聊故事，但我想同大家講：本來喱個世界，隔離飯永遠香，結婚果個都唔一定會係你最愛果個。好多人心入面，永遠有一個你忘記唔到既人，但無論點，地球都會繼續轉，路，你都要繼續走落去。我相信每個人都會遇到一個「采兒」，十幾歲既你未必明，但你大左就一定會明白我依家心入面拿住拿住既感覺係點...

最後，如果采兒你有機會睇到喱個故事，我想同你講一聲：就算將來你嫁人又好，點都好，我心入面都會愛著你。

巴打們，負評我啦，鬧我啦，話我扮情聖又好，一腳踏兩船都好，鬧我喱個仆街啦。但同時我都希望有巴打體會過我講既故事。感同身受。多謝。

有冇人可以鬧下我

認真post冇人理，連登好波

唔推由佢沉低，望有緣人見到

一句講晒，決定左嘅嘢就唔好後悔，放佢走嗰個係你，再後悔你連你依家嗰個都會無埋。。。

btw, 好熟口熟面咁。。

認真係自己故事，多謝你

唔好猶豫，說服自己根本唔會俾到幸福佢，佢依家更幸福更開心，個心就會易過啲

#他雖然不是男朋友，卻比男朋友重要

同諧白首會是誰
這決定一邊狠心一邊又後悔 很短暫狂熱留下得一杯冷水
認定是可歌可泣的一雙一對 長時期吃喝玩樂新鮮感減退
同情笑下去 同時錯下去 符合這規矩

假使你是情侶 假使你共同一起生活裡
同樣會記掛她身於咫尺心於千里不可抑壓像潮水
想想我為誰廝守終生死去 罪惡感中找樂趣

傳聞目睹你共誰
美滿地雙宿雙棲新生活萬歲 相簿內遊樂場上親親寶貝女
若日曆一篇一篇真的可倒退 重頭來與你代入她的軌跡裡
誰人會被拒 誰人作伴侶 難道有規矩

我都係咁諗，希望佢快啲搵到男朋友

陳奕迅既唔記得咩歌，得閒聽下舒發下感情

遠在咫尺
呢首歌好岩你

你其實知道俾你同采兒一齊
結局都可能再有另一個采兒出現

采兒好慘 可能佢呢世都會放唔低你呢個人

你夠愛小玲嘅話就唔會愛上采兒啦 就算係都無可能兩個一樣咁愛
可能你其實只係鍾意小玲夠鍾意你 滿足到你個心想定落嚟嘅願望

我冇兜口兜面問過佢囉，但係我感覺到佢係真心鍾意我，就算隔咗咁多年，我都未見過佢有新嘅男朋友，每次見到佢嘅感覺都係好似四年前我哋出街嘅時候嘅感覺一樣 諗落真係好對佢唔住

都岩，可能我根本係愛采兒多過小玲，但係浪費左小玲七年最黃金嘅青春時期，我都想盡返我自己嘅責任去照顧佢

小玲算係幸運果個，至少佢唔知采兒既存在，而且餘生都有你陪佢。
相反采兒鍾意你，但無辦法同你一齊，只可以帶住呢個遺憾到老。

係

采兒，對唔住

你標題起得唔錯

個個心裡都有個咁既人

想想我為誰廝守終生死去

其實你需要做嘅，
就係幸福咁同小玲行落去，
咁樣采兒一開始嘅放棄先有意義。

喺呢個故事入面，
有對有錯，
或者你同采兒會後悔點解唔可以早啲認識對方，
或者你地會後悔點解會遇見對方，
但無論如何，故事行到呢一步，
就已經注定你同采兒有緣無份。
要明白有一啲野，唔係想要就可以得到。

我相信不管係采兒定係你，
都有愛過對方，都有為對方預留一個無人觸及嘅位置，
亦因為咁，小玲成為你地之間嘅犧牲品，
無緣無故，自己男朋友對自己嘅愛少咗一半。

要記住，采兒只係想見到你幸福。
請你要比現在更愛小玲，
先可以對得住小玲嘅愛，
更對得住采兒嘅離開。

有種講唔出既感覺就係喱樣
多謝你咁認真睇我喱個故事

自己一個係屋企單曲不停loop喱首 好想大喊一場